市民第三日絕食：特首罪魁

市民第三日絕食：特首罪魁

張超雄（左）昨日探望絕食者，並為接連有年輕人為抗爭而自殺感到悲哀。

【本報訊】在政府總部對開天橋進行的「絕食明志」行動昨已踏入第3天，陸續有市民加入，至今共有6人參加，部份參加者因長時間沒進食，體力逐漸下降。立法會議員張超雄昨到場探望絕食者後表示擔心他們的健康情況。

相關新聞：警不准7.7遊行經廣東道

途經巿民送上心意卡，為一眾絕食者打氣。

張超雄到場探望

退休社工梁錦滔前日加入絕食行動，他說在絕食期間不時有警員到來了解及慰問，「唔係所有警察都係咁，係一小撮警察濫用暴力，罪魁禍首係特首」。他感謝途經市民的支持，希望可以堅持3至4天。

梁坦言絕食未必有效，「呢個世界只有係不斷做，最後先得出個壓力，畀政府嘅壓力」。呼籲政府回應市民訴求，同時籲年輕人珍惜生命。

立法會議員張超雄昨日探望絕食者之後表示，部份絕食者是長者、病人，身體狀況令人擔心。「不過佢哋好堅持，話自己無事，士氣高昂」。張批評政府麻木不仁，要求高官不要躲在冷氣房內。對於接連有年輕人為了抗爭而自殺，張表示感到很悲哀，提醒年輕人的家人要多加留意有身邊的人，聆聽他們的傾訴，可以讓年輕人想得遠一點。

■記者黃麗英

上一則
上一則
博士生 佔領者無悔脫下口罩

下一則
下一則
前美駐港領事：港或失自治

警不准7.7遊行經廣東道
旺角騷亂入獄 盧建民曾萌死念 「留有用之軀對抗到底」
反送中奪四命 300人追思墮斃教大生
杜汶澤驅車救粉絲
C AllStar：沒有剩你一個
圍警總案提堂 官不准保釋 「畫家」投訴遭警蒙頭凌辱
大律師公會促獨立查7.1衝突
反惡法小店控訴警搜屋嚇孕婦
警處理示威OT 傳補水代補假
穆迪：港一國兩制2047前或消失
要求公開見面 永不追究抗爭者 學界提與林鄭對話兩條件
樹仁副校監：欣賞青年爭公義
泛民：會議室損毀輕可審撥款
前女警6.12見證：警察無異暴徒
英議員斥港警司 警察協會去信促道歉
博士生 佔領者無悔脫下口罩
前美駐港領事：港或失自治
中電通告籲員工避開示威者
反送中集氣大會八千人撐孩子有你們 媽媽才有夢

伯伯

個正苦唔值得你為佢受苦呀

我無野講

係唔係有個患癌？
依個真係叫佢食返野